【長遠】有咩辦法可以永遠阻止我方理念/口號被騎劫？

最近期嘅例子莫過於「兄弟爬山」被180度倒轉，原本係對著一班「糾察」講，希望唔會被割蓆，被出賣，被拖後腿。而家變咗一班連和理非都已經放棄嘅人講，想人哋唔好阻止自己走入一個北京直接委任嘅議會。

但係呢個問題已經存在咗好耐。

最初「本土」呢個term出現咗唔使幾耐，民建聯嘅影子分隊已經開始騎劫，話佢哋最成日講嘅「民生」（translation: bribery）就係「本土」。近期少少嘅，有「光復香港時代革命 其實唔係港獨」呢個嚇死人嘅騎劫。

有冇可能once and for all，永遠制止呢啲咁嘅蠶食？理念不穩最終係會導致入集中營都識開心嘅慘況。

香港獨立
睇你點騎劫

個人覺得，立即闢謠好重要，如投稿、宣傳

呢個係其中一個我哋都做得到嘅辦法。

有埋國安部認證
睇你點解釋

光復香港時代革命
天琦bb 一開始冇話直接等於港獨，
港獨只係第中一個方向去 光復香港，
而當和理非，甚至議會抗爭都唔成功個時，
手段愈黎愈少個時，就剩低四隻大字既選項

騎劫方嘅輿論/傳媒控制往往可以亂咁代表我方
泛民嘅「我聽到好多聲音話想留任」
民建聯影子組織嘅遍地街站開咪派米派錢「保民生，真本土」

其實我方闢謠我諗已經一路做緊，但係there must be a better way？我講緊成本同效率。

其實口號嘅意思每個人都有唔同睇法
除非口號嘅創建者出嚟定義個口號係咩意思

你要旗幟鮮明咁反華辱華，先可以區隔飯民

反共、為民主、為香港都太模糊同容易扭曲，你要樹立明確敵人去劃出「香港人 vs中國人」呢條界線，將屬於「中國人」嘅老飯民劃做敵人

愚問：宜家本土論述發展到邊度？
有冇嘢係我哋未回應/申述？

多 D 論述，少 D 屈毛，捉鬼。

多謝支持香港獨立檢討委員會

經濟獨立，三權其中一權獨立，民生獨立
林桌廷最撚鍾意嘅香港獨立廁所革命

啱阿，普遍雲粉盲目支持陳雲
熱狗到處話人偽獨飯民，都係唔好

寧願你入世做論述~

香港獨立
係指香港獨立關稅區
由基本法腐乳

少啲比喻

係喎
民族自強 冇人騎劫過
泛民同中共講都唔敢講

口號精簡，省略意思，本來就需要更大嘅論述喺背後支持。

支那要騎劫都好容易，張呢句改成「中華民族自強」就得

所以，要真喺直接辱華反華

未必
因為冇理由中華民族自強下一句係香港獨立
所以民族一定係香港民族

不過
驅逐中華都可以係好口號
同驅逐胡虜同理
革除大中華思想依啲舊時代垃圾先可以同現代民主社會接軌

國屍：永續基本法先係真獨立

兄弟爬山真係，屌你班淺黃撚唔想付出就搵呢句做籍口

兄弟爬山係解大家各自各顧好自己
唔好扯鳩自己人後腳,上到頂就幫其他人上

唔知點解俾人解讀成兄弟爬山,齊上齊落

無用架，一班獨立自大既黃色，永遠到最後都係分裂收場

最近睇緊有個學者George Lakoff喺佢本書度講

騎劫口號其實係Orwellian language 嘅一種，透過扭曲對手嘅原本用詞嘅意思（e.g. 唔好阻住勇武去衝），但實際講緊做緊嘅係另一樣嘢，從而去吸納一啲中間溫和派，激發佢哋部分內在價值（e.g. 怕事、唔好搞咁多衝突）

佢又寫口號其實唔係咁重要，只有持續嘅公共討論，配備對問題嘅暸解，清晰咁樣詮釋到因果關係，啲人先會真正明
個人覺得「唔捉鬼」係一個幾成功嘅例子，令到班人清楚知道捉鬼係令手足陷入危險，之後都少咗聽現場入面疑神疑鬼，甚至大家都好警覺有冇人捉鬼
不過當係因為我哋犧牲咗幾個寶貴嘅手足先做到呢個效果